%%
%% This is file `ex_apresentacao.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% UnBeamer.dtx  (with options: `presentation')
%% 
%% Arquivo gerado automaticamente.
%% 
%% Copyright (C) 2012 by Guilherme N. Ramos (gnramos@unb.br)
%% 
%% Este arquivo pode ser distribuído e/ou modificado conforme:
%%     1. LaTeX Project Public License e/ou
%%     2. GNU Public License.

%% Exemplo de utilização do tema UnB.
\documentclass{UnBeamer}%

\usepackage[brazilian]{babel}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage{lmodern}%
\usepackage{multicol}
\usepackage{subfigure}

\AtBeginSection[]{
	\begin{frame}
		\vfill
		\centering
		\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
			\usebeamerfont{title}\insertsectionhead\par%
		\end{beamercolorbox}
		\vfill
	\end{frame}
}



%% ------------ Autor, Título, etc. ------------ %%
\title{}%
\subtitle{Avaliação de Técnicas de Localização de Dispositivos
	BLE para a Physical Web e Prova de Conceito}%
\author{Guilherme David Branco \\ Samuel Vinicius Vieira Pala}%
\institute[CIC]{Departamento de Ciência da Computação\\%
                Universidade de Brasília}%
\date{\today}%

%% Formata um comando.
\makeatletter%
\newcommand{\comm}[2][]{%
    \texttt{{\textbackslash}#2}%
    \if#1\@empty%
    \else\{#1\}\fi%
}%
\makeatother

%% ------------ Documento ------------ %%
\begin{document}%
	\frame{\titlepage}%
	\begin{frame}{Agenda}
			\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
			\tableofcontents[hideallsubsections]
	\end{frame}

	
	\section{Introdução}
	\begin{frame}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./img/pw_uso.jpg}
			\label{fig:pw_uso}
		\end{figure}
		\pause
		A \textit{Physical Web} tem como princípio a proximidade, proporcionando ao usuário conteúdo de seu interesse baseado em sua localidade.
	\end{frame}
	
	\subsection{Problema}
	\begin{frame}
		\begin{itemize}
			\item \textit{Global Positioning System} (GPS)
			\item \textit{Global System for Mobile communication} (GSM)
		\end{itemize}
		\pause
		\begin{alertblock}{Baixa precisão em ambientes internos}
			\begin{itemize}
				\item Infraestrutura
				\item Multipercurso
				\item Sombreamento
			\end{itemize}
		\end{alertblock}
		\pause
		\begin{exampleblock}{Alternativas}
			\centering
			RSSI
		\end{exampleblock}
	\end{frame}
	
	\subsection{Objetivos}
	\begin{frame}
		\begin{block}{Gerais}
			Verificar a precisão no uso da intensidade do sinal para posicionamento em ambientes internos.
		\end{block}
		\pause
		\begin{block}{Específicos}
			\begin{itemize}
				\item Estimar distância e posicionamento;
				\item Avaliar as técnicas de minimização de ruído;
				\item Averiguar a acurácia das estimativas;
				\item Desenvolver aplicação/protótipo.
			\end{itemize}
		\end{block}
	\end{frame}
	
	\section{Fundamentação Teórica}

	\subsection{Pilha TCP/IP}
	\begin{frame}
		\begin{multicols}{2}
			\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./img/msg-tcpip.pdf}
				\label{fig:msg-tcp}
			\end{figure}
			\begin{itemize}
				\item Camada de Aplicação
				\item Camada de Transporte
				\item Camada de Rede
				\item Camada de Enlace
				\begin{itemize}
					\item Endereços MAC
					\item Detecção de Erros
				\end{itemize}
				\item Camada Física
			\end{itemize}
		\end{multicols}

	\end{frame}

	\subsection{Tecnologias para Comunicação Sem Fio}
		\begin{frame}
			\begin{multicols}{2}
				\begin{figure}
					\centering
					\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./img/range-net.pdf}
					\label{fig:range-net}
				\end{figure}
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Redes Pessoais Sem Fio
					\item IEEE 802.15
					\item \textit{Bluetooth}
				\end{itemize}
			\end{multicols}
		\end{frame}
	\subsubsection{Bluetooth Low Energy}
		\begin{frame}
			\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./img/ble_pdu.pdf}
				\label{fig:ble-pdu}
			\end{figure}			
		\end{frame}
		
	\subsection{Physical Web}

	\subsubsection{Beacons}
		\begin{frame}
			\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.8\textwidth]{./img/beacons.png}
				\label{fig:beacons}
			\end{figure}
		\end{frame}
	\subsubsection{Eddystone}
		\begin{frame}
			\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./img/frametypes_eddy.pdf}
				\label{fig:eddy}
			\end{figure}
		\end{frame}
	\section{Mecanismos para Localização de Dispositivos BLE}
	\subsection{Flutuação do RSSI}
	\begin{frame}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./graph/rssi_3m_flutacao.pdf}
			\label{fig:flut}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\subsection{Modelos de Propagação do Sinal}
		\begin{frame}
			\centering
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}
					\small
					\item Friis \newline
					
					$P_{r} = P_{t}(\frac{\lambda}{4\pi\/d})^{n}G_{t}G_{r}$ \newline

					\item Log Distance Path Loss Model \newline

					$RSSI = RSSI_{0} - 10*n*\log_{10}(d)$
					\vfill\null
					\columnbreak
					\item Rapapport's Path Loss Model \newline
					
					$RSSI = RSSI_{0} - 10*n*\log_{10}(d) + X$

				\end{itemize}			
			\end{multicols}
			\begin{table}
				\tiny
				\centering
				\label{tab:modelos-comp}
				\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
					\hline RSSI (dB)  		& Frii's (m) & LDPLM (m) & RPLM (m) & Distância Real (m) \\ \hline \hline
					$-56{,}04$ 		& $1{,}00$   & $1{,}00$      & $1{,}00$     & $1{,}00$               \\
					$-62{,}06$ 		& $2{,}00$	 & $1{,}99$      & $1{,}99$     & $2{,}00$               \\
					$-65{,}59$ 		& $3{,}00$   & $3{,}00$      & $3{,}00$     & $3{,}00$               \\
					$-68{,}09$ 		& $4{,}00$   & $4{,}00$      & $4{,}00$     & $4{,}00$               \\
					$-70{,}00$ 		& $5{,}00$   & $4{,}98$      & $4{,}98$     & $5{,}00$               \\ \hline \hline
				\end{tabular}
			\end{table}
			
		\end{frame}

	\subsection{Filtros}
	\begin{frame}
		\begin{itemize}
			\item Média Móvel
				\begin{equation}
					M = \frac{\sum{a_i}}{k}
				\end{equation}
			\item Duplo
				\begin{equation}
					S_{n} = (1-A_{n})S_{n-1} + A_{n}(E(S_{n}) + (RSSI_{n} - E(S_{n}) B_{n})
				\end{equation}
			\item Kalman
			\begin{equation}
				x_{t} = A_{t}x_{t-1} + B_{t}u_{t} + E_{t}
			\end{equation}
			\begin{equation}
				Z_{t} = x_{t} + E_{t}
			\end{equation}		
					
					
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\subsection{Trilateração}
%	\begin{frame}
%		\begin{eqnarray}
%		(x - x_{1})^{2}  + (y - y_{1})^{2} = d_{1}^{2} \\
%		(x - x_{2})^{2}  + (y - y_{2})^{2} = d_{2}^{2}
%		\end{eqnarray}
%	\end{frame}
	\begin{frame}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./img/trilatera1.pdf}
			\label{fig:trilatera1}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./img/trilatera2.pdf}
			\label{fig:trilatera2}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./img/trilatera3.pdf}
			\label{fig:trilatera3}
		\end{figure}
	\end{frame}
		\begin{frame}
			\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./img/trilatera4.pdf}
				\label{fig:trilatera4}
			\end{figure}
		\end{frame}

	\section{Resultados}
	\subsection{Metodologia de Coleta de Informações}
	\begin{frame}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./img/flux-interface.pdf}
			\label{fig:flux-interface}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\subsection{Ambientes de Testes}
	\begin{frame}
		\begin{figure}
			\centering
			\subfigure[CIC]{
				\label{fig:dist_4m}
				\includegraphics[width=0.35\textwidth]{./img/dist_4m.jpg}
			}
			\subfigure[Casa]{
				\label{fig:casa_samuel}
				\includegraphics[width=0.35\textwidth]{./img/casa_samuel.jpg}
			}
			\subfigure[Ambiente COMNET]{
				\label{fig:COMNET2}
				\includegraphics[width=0.35\textwidth]{./img/trilatera_lab2.jpg}
			}
			\subfigure[Ambiente departamento]{
				\label{fig:DEP}
				\includegraphics[width=0.35\textwidth]{./img/trilatera_sol1.jpg}
			}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\subsection{Análise dos Filtros}
	\begin{frame}
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./img/rssi_1m.pdf}
	\end{frame}
	
	\subsection{Calibração dos Modelos de Propagação}
	\begin{frame}
		\begin{itemize}
			\item $RSSI_0 = -57{,}70$ e $-53{,}20$
			\item $X = 1{,}22$ e $n = 2{,}55$
		\end{itemize}
		
		\begin{table}
			\tiny
			\centering
			\label{tab:modelos-comp2}
			\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
				\hline RSSI (dB)  & Friis (m)  	 & LDPLM (m) & RPLM (m) & Distância Real (m) \\ \hline \hline
				$-57{,}64$ & $0{,}42$    & $0{,}99$      & $1{,}11$     & $1{,}00$               \\
				$-64{,}20$ & $0{,}77$	  & $1{,}80$      & $2{,}00$     & $2{,}00$               \\
				$-69{,}40$ & $1{,}23$  	  & $2{,}88$      & $3{,}21$     & $3{,}00$               \\
				$-70{,}96$ & $1{,}42$ 	  & $3{,}31$      & $3{,}69$     & $4{,}00$               \\
				$-75{,}04$ & $2{,}05$  	  & $4{,}79$      & $5{,}33$     & $5{,}00$               \\ \hline \hline
				Erro Médio (m) & $1{,}82$ & $0{,}24$		& $0{,}19$	   & $0{,}00$
			\end{tabular}
		\end{table}
		
	\end{frame}
	\subsection{Calibração da Convergência de RSSI}
	\begin{frame}
		\begin{multicols}{2}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./graph/3k_compare.pdf}
			\label{fig:teste}
		\end{figure}
		\small
			Atualização do Modelo 		 \newline
			
			$\overline{\Sigma_{t}} = \Sigma_{t-1} + R_{t}$ \newline
			
			$\mu _{t}= \mu_{t-1} + K_{t}(Z_{t} - \mu_{t-1})$ \newline
			
			$\Sigma_{t} = \overline{\Sigma_{t}} - (K_{t}\overline{\Sigma_{t}})$

		\end{multicols}
		\begin{multicols}{2}
			\centering
			\small
			
			$\mu_t$: Predição \\
			$\Sigma_t$: Certeza \\
			$R_t$: Ruído do sistema \\
			$K_t$: Ganho de Kalman \\
			$Z_t$: Medição \\
			$Q_t$: Influência \\

			
			\vfill\null
			\columnbreak
			Ganho de Kalman \newline
			
			$K_{t} = \overline{\Sigma_{t}}(\overline{\Sigma_{t}}Q_{t})^{-1}$ \newline	
			
			\vfill\null
			\columnbreak
		\end{multicols}

	\end{frame}
	\begin{frame}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./img/conv2.pdf}
			\label{fig:conv}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\subsection{Estimativa de distância}
	\begin{frame}
		\framesubtitle{Distância Máxima}
		\begin{figure}[H]
			\label{fig:max_dist}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth]{./img/6m_comp.pdf}
			\centering
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{table} 
			\tiny		
			\centering
			\label{tab:dist_var}
			\begin{tabular}{c c|c|c|c|c|c|c|c}
				
			
				& \multicolumn{4}{c|}{Variância} & \multicolumn{4}{c}{Desvio Padrão} \\ \hline \hline
				\multicolumn{1}{c|}{Distância (m)} & SF     & MM    & K     & DF    & SF      & MM     & K      & DF     \\ \hline \hline
				\multicolumn{1}{c|}{$1{,}00$}             &$ 4{,}24   $&$ 0{,}08  $&$ 0{,}20  $&$ 0{,}03  $&$ 2{,}06    $&$ 0{,}29   $&$ 0{,}44   $&$ 0{,}17 $  \\ 
				\multicolumn{1}{c|}{$2{,}00$}             &$ 12{,}50  $&$ 0{,}57  $&$ 1{,}96  $&$ 0{,}07  $&$ 3{,}54    $&$ 0{,}75   $&$ 1{,}40   $&$ 0{,}26   $\\ 
				\multicolumn{1}{c|}{$3{,}00$}             &$ 8{,}67   $&$ 2{,}67  $&$ 3{,}04  $&$ 0{,}25  $&$ 2{,}94    $&$ 1{,}63   $&$ 1{,}74   $&$ 0{,}42$   \\ 
				\multicolumn{1}{c|}{$4{,}00$}             &$ 5{,}37   $&$ 0{,}15  $&$ 0{,}29  $&$ 0{,}38  $&$ 2{,}32    $&$ 0{,}39   $&$ 0{,}54   $&$ 0{,}62$   \\ 
				\multicolumn{1}{c|}{$5{,}00$}             &$ 6{,}37   $&$ 0{,}34  $&$ 0{,}61  $&$ 0{,}05  $&$ 2{,}52    $&$ 0{,}58   $&$ 0{,}78   $&$ 0{,}22 $  \\ \hline \hline
				\multicolumn{1}{c|}{Média}         &$ 7{,}43   $&$ 0{,}76  $&$ 1{,}22  $&$ 0{,}15  $&$ 2{,}68    $&$ 0{,}73   $&$ 0{,}98   $&$ 0{,}34   $\\
			\end{tabular}
		\end{table}
		\begin{multicols}{2}
			\begin{table}
				\tiny
				\centering
				\label{tab:distanciaIon}
				\begin{tabular}{c|c|c|c|c}	
					\hline \multicolumn{1}{c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Distância (m)\end{tabular}} & SF & MM & K & DF \\ \hline \hline
					\multicolumn{1}{c|}{$1,00$}     		& $1,11$ & $1,11$ & $1,10$ & $1,10$ \\ 
					\multicolumn{1}{c|}{$2,00$}     		& $2,00$ & $1,83$ & $1,90$ & $1,74$ \\ 
					\multicolumn{1}{c|}{$3,00$}     		& $3,21$ & $3,06$ & $3,08$ & $2,81$ \\ 
					\multicolumn{1}{c|}{$4,00$}     		& $3,69$ & $3,73$ & $3,70$ & $4,00$ \\ 
					\multicolumn{1}{c|}{$5,00$}     		& $5,33$ & $5,21$ & $5,30$ & $4,92$ \\ \hline \hline
					\multicolumn{1}{c|}{Erro Médio (m)}     & $0,19$ & $0,16$ & $0,17$ & $0,12$ \\  
				\end{tabular}
			\end{table}
			\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./graph/comp_distancias.pdf}
				\label{fig:comp_dist}
			\end{figure}
		\end{multicols}		

	\end{frame}
	\subsection{Posicionamento}
	\begin{frame}
		\begin{multicols}{2}
			\begin{figure}
				\centering
				\includegraphics[width=0.5\textwidth]{./graph/pos_trilaterar.pdf}
				\label{fig:trilatera_app}
			\end{figure}
			
			\begin{table}
				\tiny
				\centering
				\label{tab:Pos_Real-Estimada}
				\begin{tabular}{c c|c c|c}
					\hline \multicolumn{2}{c|}{Real (m)} & \multicolumn{2}{c|}{Estimada (m)} & Erro (m)\\ \hline \hline
					X             & Y             & X               & Y                    \\ 
					$0{,}75$      & $1{,}65$      & $0{,}65$        & $1{,}88$ & $0{,}25$ \\
					$2{,}60$      & $0{,}75$      & $2{,}93$        & $0{,}50$ & $0{,}41$ \\
					$3{,}75$      & $2{,}04$      & $3{,}40$        & $1{,}68$ & $0{,}50$ \\
					$1{,}65$      & $1{,}05$      & $1{,}25$        & $0{,}97$ & $0{,}40$ \\ \hline \hline
					\multicolumn{4}{c|}{Erro Médio (m)} & $0{,}39$
				\end{tabular}
			\end{table}

			\centering
			Cálculo do Erro \\
			\tiny
			$E = \frac{1}{N}*\sum{\sqrt{(x_{1} - x)^2 + (y_{1} - y)^2}}$
		\end{multicols}
		
	\end{frame}
	\subsection{Prova de Conceito}
	\begin{frame}
		Vídeo
	\end{frame}
	
	\section{Conclusão}
	\begin{frame}
		\begin{itemize}
			\item Têm-se um limite de distância;
			\item Em ambientes dinâmicos, o Filtro de Kalman se mostra superior;
			\item Erros se mostram satisfatórios e condizem à literatura.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\subsection{Trabalhos Futuros}
	\begin{frame}
		\begin{itemize}
			\item Maior quantitativo de \textit{beacons};
			\item Implementars técnicas de redução de erro como \textit{Least Squares};
			\item Utilizar multilateração;
			\item Testar outros fabricantes de \textit{beacons}
			\item Como aplicação, implementar o \textit{Bluetooth Positioning System}.
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\subsection{Obrigado}
	\begin{frame}
	\end{frame}
	
\end{document}%
\endinput
%%
%% End of file `ex_apresentacao.tex'.
